{"allRoundData":[{"name":"SongHong","timeLimitInSeconds":200,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Đâu là một tên gọi khác của sông Hồng?","answers":[{"answerText":"Nhĩ Hà","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Bôi","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Vạc","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Sắt","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Hồng có rất nhiều tên gọi khác nhau như Hồng Hà, sông Cái, sông Thao, Phú Lương. Đoạn sông chảy qua Hà Nội còn được gọi là Nhĩ Hà hay Nhị Hà."},{"questionText":"Sông Hồng đổ ra đâu?","answers":[{"answerText":"Sông Thái Bình","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Đáy","isCorrect":false},{"answerText":"Biển Đông","isCorrect":true},{"answerText":"Vịnh Bắc Bộ","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Hồng có tổng chiều dài là 1,149 km, bắt nguồn từ Trung Quốc chảy qua Việt Nam và đổ ra biển Đông."},{"questionText":"Sông Hồng bắt nguồn từ đất nước nào?","answers":[{"answerText":"Lào","isCorrect":false},{"answerText":"Thái Lan","isCorrect":false},{"answerText":"Cam-pu-chia","isCorrect":false},{"answerText":"Trung Quốc","isCorrect":true}],"noteText":"Sông Hồng có tổng chiều dài là 1,149 km, bắt nguồn từ Trung Quốc chảy qua Việt Nam và đổ ra biển Đông."},{"questionText":"Cây cầu nào dưới đây KHÔNG bắc qua sông Hồng?","answers":[{"answerText":"Cầu Nhật Tân","isCorrect":false},{"answerText":"Cầu Yên Sở","isCorrect":true},{"answerText":"Cầu Long Biên","isCorrect":false},{"answerText":"Cầu Chương Dương","isCorrect":false}],"noteText":"Các cây cầu nói trên đều nằm ở Hà Nội, cầu Nhật Tân, Long Biên và Chương Dương đều bắc qua sông Hồng. Chỉ có cầu Yên Sở thuộc huyện Hoài Đức, Hà Nội bắc qua sông Đáy."},{"questionText":"Con sông nào được xem là dòng sông quan trọng nhất của nền văn hóa lúa nước Việt Nam?","answers":[{"answerText":"Sông Đà","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Cả","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Hồng","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Tô Lịch","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Hồng bồi đắp phù sa cho vùng châu thổ Sông Hồng, nhờ có châu thổ Sông Hồng mới có nền văn minh lúa nước sông Hồng."},{"questionText":"Sông Hồng KHÔNG chảy qua tỉnh nào ở Việt Nam?","answers":[{"answerText":"Hà Nội","isCorrect":false},{"answerText":"Hà Nam","isCorrect":false},{"answerText":"Nam Định","isCorrect":false},{"answerText":"Hòa Bình","isCorrect":true}],"noteText":"Sông Hồng chảy qua 9 tỉnh thành của Việt Nam: Lào Cai, Yên Bái, Phú Thọ, Vĩnh Phúc, Hà Nội, Hưng Yên, Hà Nam, Nam Định, Thái Bình."},{"questionText":"Đâu là tên một phụ lưu của sông Hồng?","answers":[{"answerText":"Sông Tiền","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Đà","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Hậu","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Hương","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Đà (còn gọi là sông Bờ hay Đà Giang) là phụ lưu lớn nhất của sông Hồng. Phụ lưu là một dòng sông đổ nước vào dòng sông chính hoặc hồ nước. Vùng đổ nước này gọi là cửa sông, cũng là nơi kết thúc của phụ lưu đó, còn điểm chung với sông chính thì gọi là điểm hợp lưu. "},{"questionText":"Sông Hồng chảy qua mấy tỉnh thành ở Việt Nam?","answers":[{"answerText":"7","isCorrect":false},{"answerText":"8","isCorrect":false},{"answerText":"9","isCorrect":true},{"answerText":"10","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Hồng chảy qua 9 tỉnh thành của Việt Nam: Lào Cai, Yên Bái, Phú Thọ, Vĩnh Phúc, Hà Nội, Hưng Yên, Hà Nam, Nam Định, Thái Bình."},{"questionText":"Tên gọi \"sông Hồng\" có nguồn gốc từ đâu?","answers":[{"answerText":"Do nước sông lúc nào cũng có màu hồng","isCorrect":false},{"answerText":"Do nước sông vào mùa lũ có màu đỏ-hồng","isCorrect":true},{"answerText":"Do bên sông có trồng rất nhiều hoa hồng","isCorrect":false},{"answerText":"Do nước sông vào mùa khô có màu đỏ-hồng","isCorrect":false}],"noteText":"Tên gọi \"sông Hồng\" là do nước sông vào mùa lũ có màu đỏ-hồng do phù sa mà nó mang theo. Lượng phù sa của sông Hồng rất lớn, giúp cho đồng ruộng thêm màu mỡ, góp phần quan trọng trong đời sống cũng như trong sản xuất."},{"questionText":"Nguồn cung cấp nước sông Hồng chủ yếu đến từ đâu?","answers":[{"answerText":"Nước mưa","isCorrect":true},{"answerText":"Nước thải","isCorrect":false},{"answerText":"Nước cống","isCorrect":false},{"answerText":"Nước lọc","isCorrect":false}],"noteText":"Nguồn cung cấp nước cho sông Hồng chủ yếu là nước mưa."},{"questionText":"Sông Hồng chảy theo hướng nào?","answers":[{"answerText":"Hướng Đông Bắc - Tây Nam","isCorrect":false},{"answerText":"Hướng vòng cung","isCorrect":false},{"answerText":"Hướng Tây Bắc - Đông Nam","isCorrect":true},{"answerText":"Hướng Đông - Tây","isCorrect":false}],"noteText":"Sông ngòi nước ta chảy theo hai hướng chính: hướng Tây Bắc - Đông Nam và hướng vòng cung. Trong đó hướng Tây Bắc - Đông Nam là hướng chủ yếu với các con sông lớn như sông Hồng, sông Đà, sông Chảy, sông Cả, sông Mã, sông Ba,..."},{"questionText":"Do đâu mà về mùa lũ nước sông Hồng có màu đỏ-hồng?","answers":[{"answerText":"Do phù sa mà nó mang theo","isCorrect":true},{"answerText":"Do nước thải từ nhà máy","isCorrect":false},{"answerText":"Do nước thải sinh hoạt từ người dân","isCorrect":false},{"answerText":"Do người dân đổ hóa chất xuống sông","isCorrect":false}],"noteText":"Nước sông Hồng có màu đỏ-hồng vào mùa lũ không phải do nước thải hay hóa chất mà do lượng phù sa rất lớn mà nó mang theo. Tuy nhiên, chúng ta cũng không được đổ nước thải hay hóa chất xuống sông vì chúng sẽ làm cho nước sông chuyển sang màu đen, đục ngầu, ảnh hưởng đến vẻ đẹp của sông và đời sống sinh hoạt và sản xuất của chúng ta đấy!"},{"questionText":"Chúng ta cần làm gì để bảo vệ nguồn nước và vẻ đẹp của sông Hồng?","answers":[{"answerText":"Đổ nước thải xuống sông","isCorrect":false},{"answerText":"Đổ hóa chất xuống sông","isCorrect":false},{"answerText":"Vứt rác xuống sông","isCorrect":false},{"answerText":"Không vứt rác hay đổ nước thải, hóa chất xuống sông","isCorrect":true}],"noteText":"Chúng ta không được tiện tay vứt rác hay đổ nước thải xuống sông để giữ cho nước sông không bị ô nhiễm. Chúng ta cũng cần phải ngăn chặn, lên án những ai cố tình đổ rác hay nước thải xuống sông, vì khi nước sông bị ô nhiễm nước uống và nước sinh hoạt của chúng ta cũng sẽ bị bẩn theo, rất nguy hiểm phải không?"},{"questionText":"Điều gì sẽ xảy ra nếu nước sông Hồng bị ô nhiễm?","answers":[{"answerText":"Ảnh hưởng đến sức khỏe của người dân, tỉ lệ người mắc các bệnh tiêu chảy, ung thư,… ngày càng tăng","isCorrect":false},{"answerText":"Nước sông ngày càng chuyển màu đen và hôi thối","isCorrect":false},{"answerText":"Ảnh hưởng đến các loài sinh vật sống dưới nước như cá, tôm, cua,...","isCorrect":false},{"answerText":"Cả 3 đáp án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Tất cả những điều trên đều là hậu quả của việc ô nhiễm nguồn nước. Đặc biệt, nước sông Hồng được sử dụng rất nhiều trong sinh hoạt, trồng trọt và chăn nuôi, nên nếu nó ô nhiễm những hậu quả trên còn lớn hơn nhiều. Vì thế, chúng ta cần phải chung tay bảo vệ nước sông nói chung và nước sông Hồng nói riêng khỏi ô nhiễm."},{"questionText":"Giá trị của vùng hạ lưu sông Hồng là gì?","answers":[{"answerText":"Cung cấp nước","isCorrect":false},{"answerText":"Phát triển giao thông đường thủy","isCorrect":false},{"answerText":"Nuôi trồng thủy sản","isCorrect":false},{"answerText":"Cả 3 đáp án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Hạ lưu sông là đoạn sông nằm ở gần cửa sông. Hạ lưu sông Hồng có giá trị lớn về nhiều mặt: cung cấp nước, phát triển giao thông đường thủy, bồi đắp phù sa, nuôi trồng thủy sản."},{"questionText":"Giá trị của vùng thượng lưu và trung lưu sông Hồng là gì?","answers":[{"answerText":"Nuôi trồng thủy sản","isCorrect":false},{"answerText":"Tiềm năng thủy điện","isCorrect":true},{"answerText":"Phát triển giao thông đường thủy","isCorrect":false},{"answerText":"Cả 3 đáp án trên đều sai","isCorrect":false}],"noteText":"Thượng lưu là đoạn sông ở gần nguồn, còn trung lưu là khúc giữa sông, đoạn sông giữa vùng thượng lưu và hạ lưu. Vùng thượng và trung lưu sông Hồng có tiềm năng thủy điện rất lớn."}]},{"name":"SongNhue","timeLimitInSeconds":200,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Sông Nhuệ còn có tên gọi khác là gì?","answers":[{"answerText":"Sông Nhuệ Giang","isCorrect":false},{"answerText":"Nhuệ Giang","isCorrect":true},{"answerText":"Hồng Giang","isCorrect":false},{"answerText":"Giang Nhuệ","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Nhuệ có tên khác là Nhuệ Giang."},{"questionText":"Sông Nhuệ là phụ lưu của sông nào trong những sông dưới đây?","answers":[{"answerText":"Sông Mêkong","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Đồng Nai","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Đáy","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Hồng","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Chiều dài của sông Nhuệ là bao nhiều km?","answers":[{"answerText":"76 km","isCorrect":true},{"answerText":"1 m","isCorrect":false},{"answerText":"1 km","isCorrect":false},{"answerText":"76 m","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Sông Nhuệ chảy theo hướng nào?","answers":[{"answerText":"Trái - phải","isCorrect":false},{"answerText":"Phải - trái","isCorrect":false},{"answerText":"Nằm ngang - năm dọc","isCorrect":false},{"answerText":"Tây Bắc - Đông Nam","isCorrect":true}],"noteText":""},{"questionText":"Sông Nhuệ chảy qua địa phận những thành phố nào?","answers":[{"answerText":"Thành phố Hồ Chí Minh","isCorrect":false},{"answerText":"Đà Lạt","isCorrect":false},{"answerText":"Kiên Giang, An Giang","isCorrect":false},{"answerText":"Hà Nội, Hà Nam","isCorrect":true}],"noteText":"Chảy qua địa phận thành phố Hà Nội và tỉnh Hà Nam"},{"questionText":"Điểm khởi đầu của sông Nhuệ là ở đâu?","answers":[{"answerText":"Trung Quốc","isCorrect":false},{"answerText":"Lào Cai","isCorrect":false},{"answerText":"Cống Liên Mạc (quận Bắc Từ Liêm)","isCorrect":true},{"answerText":"Nam Định","isCorrect":false}],"noteText":"Điểm bắt đầu là cống Liên Mạc, lấy nước từ sông Hồng trong địa phận quận Bắc Từ Liêm (thành phố Hà Nội)"},{"questionText":"Điểm kết thúc của sông Nhuệ là ở đâu?","answers":[{"answerText":"Không có điểm kết thúc","isCorrect":false},{"answerText":"Biển Đông","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Hồng","isCorrect":false},{"answerText":"Cống Phủ Lý (gần thành phố Phủ Lý, tỉnh Hà Nam)","isCorrect":true}],"noteText":"Điểm kết thúc là cống Phủ Lý khi hợp lưu vào sông Đáy gần thành phố Phủ Lý (tỉnh Hà Nam)"},{"questionText":"Kể tên các quận, huyện sông Nhuệ chảy qua?","answers":[{"answerText":"Quận 1, 3, 5, 10","isCorrect":false},{"answerText":"Quận Ngô Quyền, Hồng Bàng, Lê Chân","isCorrect":false},{"answerText":"Quận Bắc Từ Liêm, Nam Từ Liêm, Hà Đông, Thanh Trì, Thường Tín, Thanh Oai, Phú Xuyên","isCorrect":true},{"answerText":"Hà Nội, Hà Nam, Hà Giang","isCorrect":false}],"noteText":"Sông chảy qua các quận: Bắc Từ Liêm, Nam Từ Liêm, Hà Đông, các huyện: Thanh Trì, Thường Tín, Thanh Oai, Phú Xuyên của thành phố Hà Nội; huyện Duy Tiên của tỉnh Hà Nam và cuối cùng đổ vào sông Đáy ở khu vực thành phố Phủ Lý"},{"questionText":"Khu vực lưu vực sông Nhuệ có diện tích là bao nhiêu?","answers":[{"answerText":"1.075 km2","isCorrect":true},{"answerText":"1.075 m2","isCorrect":false},{"answerText":"75 km2","isCorrect":false},{"answerText":"175 cm2","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Em hãy kể tên hai con sông nào được lấy làm ranh giới của Hà Nội?","answers":[{"answerText":"Sông Tiền Giang & Hậu Giang","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Nhuệ & sông Hồng","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Hồng & sông Mêkong","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Nhuệ & sông Mã","isCorrect":false}],"noteText":"Thời vua Minh Mạng (1831), sông Nhuệ và sông Hồng được lấy làm ranh giới của tỉnh Hà Nội. Tên Hà Nội có nghĩa là \"bên trong sông\" tức là khu vực giữa 2 con sông này. Chúng mình hay biết đến sông Hồng khi nhắc đến thủ đô Hà Nội, nhưng kì thực sông Nhuệ cũng chính là con sông găn bó với tên gọi của thủ đô đấy!"},{"questionText":"Hiện nay, sông Nhuệ đang bị bồi lắng và ô nhiễm nặng bởi các tác nhân nào là chính?","answers":[{"answerText":"Nước thải công nghiệp và sinh hoạt","isCorrect":true},{"answerText":"Nước thải nông nghiệp và công nghiệp","isCorrect":false},{"answerText":"Nước mưa","isCorrect":false},{"answerText":"Nước giếng khoan","isCorrect":false}],"noteText":"Hiện nay sông Nhuệ đang bị bồi lắng và ô nhiễm rất nặng do nước thải công nghiệp và sinh hoạt."},{"questionText":"Hậu quả ô nhiễm sông Nhuệ gây ra tình trạng gì đặc biệt nguy hiểm?","answers":[{"answerText":"Cá chết hàng loạt nổi trắng","isCorrect":false},{"answerText":"Thời tiết biến đổi thất thường","isCorrect":false},{"answerText":"Làng ung thư xã Đông Lỗ, huyện Ứng Hòa","isCorrect":true},{"answerText":"Mùi hôi tanh nồng nặc","isCorrect":false}],"noteText":"Làng ung thư ở xã Đông Lỗ, huyện Ứng Hòa. Đó là hậu quả của nguồn nước bẩn từ con sông Nhuệ (nước giếng khoan nhiễm Asen rất nặng - 56,6%). Thật đáng sợ phải! Các em thấy đó nước sông ô nhiễm đến mức độ cả một làng đều mắc căn bệnh ung thư chết người. Họ đều rất đáng thương phải không?"},{"questionText":"Sông Nhuệ đóng vai trò như thế nào với cuộc sống của người dân Hà Nội?","answers":[{"answerText":"Không có tác dụng gì hết","isCorrect":false},{"answerText":"Góp phần vào việc thoát lũ và tưới tiêu cho hơn 10 quận nội, ngoại thành","isCorrect":true},{"answerText":"Bồi đắp phù sa màu mỡ cho đồng ruộng","isCorrect":false},{"answerText":"Thuyền bè qua lại trên sông, giao lưu hàng hóa","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Trên lưu vực sông, những khu vực nổi cộm nhất trong trường hợp “xà xẻo” xâm phạm hành lang bảo vệ sông?","answers":[{"answerText":"Phường Trung Văn, Mỹ Đình 1","isCorrect":false},{"answerText":"Xã Tả Thanh Oai","isCorrect":false},{"answerText":"Cầu Diễn","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Có đến hơn 4.000 trường hợp “xà xẻo” hành lang bảo vệ sông, số lượng bị xử lý rất ít. Trong đó, tồn tại những điểm “nóng” là phường Trung Văn, Mỹ Đình 1, Cầu Diễn (Nam Từ Liêm) và xã Tả Thanh Oai (Thanh Trì)."},{"questionText":"Tháng 3/2009, xảy ra sự kiện ô nhiễm nào trên sông Nhuệ?","answers":[{"answerText":"Cá chết trắng sông","isCorrect":false},{"answerText":"Ô nhiễm môi trường xung quanh","isCorrect":false},{"answerText":"Cá dọn bể vẫn tồn tại nhiều năm ở sông chết hàng loạt","isCorrect":true},{"answerText":"Bốc mùi hôi tanh nồng nặc ảnh hưởng đến người dân","isCorrect":false}],"noteText":"Tháng 3 năm 2009, nguồn nước sông Nhuệ bị ô nhiễm nặng đã làm cho cá dọn bể là loài cá còn sống được trên sông Nhuệ bị chết hàng loạt gây ra ô nhiễm môi trường cho người dân sống trên lưu vực."},{"questionText":"Khoảng thời gian nào trong năm sông Nhuệ ô nhiễm nhất?","answers":[{"answerText":"Tháng 1,2,2003","isCorrect":true},{"answerText":"Mùa khô","isCorrect":false},{"answerText":"Mùa đông","isCorrect":false},{"answerText":"Mùa lạnh","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Hàm lượng các chất ô nhiễm trên sông tăng dần ở khu vực nào?","answers":[{"answerText":"Khu vực khởi đẩu cống Liên Mạc","isCorrect":false},{"answerText":"Cầu Xém","isCorrect":false},{"answerText":"Đập Đồng Quan","isCorrect":false},{"answerText":"Cầu Xém và đập Đồng Quan tùy vào lưu lượng nước thải từ sông Tô Lịch","isCorrect":true}],"noteText":"Hàm lượng các chất ô nhiễm thường tăng dần và đạt cực đại tại vị trí cầu Xém hoặc đập Đồng Quan tuỳ thuộc vào lưu lượng đến của dòng nước thải từ sông Tô Lịch và lưu lượng từ trên đưa xuống."},{"questionText":"Nguồn nước thải từ đâu chảy ra khiến sông Nhuệ bị ô nhiễm nhất?","answers":[{"answerText":"Các khu đô thị và khu dân cư tập trung; các cơ sở sản xuất công nghiệp và làng nghề; các bệnh viện và cơ sở y tế; khu vực sản xuất nông nghiệp","isCorrect":true},{"answerText":"Các khu đô thị và khu dân cư","isCorrect":false},{"answerText":"Các khu công nghiệp và nông nghiệp","isCorrect":false},{"answerText":"Các cơ sở y tế và khu nông nghiệp","isCorrect":false}],"noteText":"Nguyên nhân chính gây ra tình trạng ô nhiễm nước sông Nhuệ là các loại nguồn nước thải sau đây: 1. Các khu đô thị và khu dân cư tập trung; 2. Các cơ sở sản xuất công nghiệp và làng nghề; 3. Các bệnh viện và cơ sở y tế; 4. Nước thải từ khu vực sản xuất nông nghiệp."},{"questionText":"Lượng nước thải sông Nhuệ phải nhận là bao nhiêu m3?","answers":[{"answerText":"550.000 m3","isCorrect":true},{"answerText":"55.000 m3","isCorrect":false},{"answerText":"5.000 m3","isCorrect":false},{"answerText":"550.000 cm3","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Trung bình mỗi người dân nội thành Hà Nội dùng 0,2kg bột giặt/tháng và số dân nội thành là 7 triệu thì mỗi ngày sông Nhuệ tiếp nhận số lượng chất tẩy rửa đến đâu?","answers":[{"answerText":"45 gam","isCorrect":false},{"answerText":"45 kg","isCorrect":false},{"answerText":"45 tấn","isCorrect":true},{"answerText":"54 lạng","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Lượng nước thải công nghiệp từ Hà Nội thải ra lưu vực sông Nhuệ là bao nhiêu?","answers":[{"answerText":"56.000 cm3","isCorrect":false},{"answerText":"56.100 m3","isCorrect":true},{"answerText":"56.100 cm3","isCorrect":false},{"answerText":"5.600 cm3","isCorrect":false}],"noteText":"Hiện nay, Hà Nội là địa phương có lượng nước thải công nghiệp đóng góp nhiều nhất: 56.100 m3 /ngày đêm, chiếm 60% tổng lượng nước thải ra lưu vực sông Nhuệ."},{"questionText":"Ngành công nghiệp nào của Hà Nội thải ra 26.000m3 nước thải/ngày đêm ra sông Nhuệ?","answers":[{"answerText":"Chăn nuôi gia cầm","isCorrect":false},{"answerText":"Công nghiệp hóa chất","isCorrect":true},{"answerText":"Chăn nuôi gia súc","isCorrect":false},{"answerText":"Trồng rau","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Điền vào chỗ trống còn thiếu: Trên toàn lưu vực, 450……… thải từ 55.000m3 - 65.000m3?","answers":[{"answerText":"Hộ dân","isCorrect":false},{"answerText":"Làng nghề","isCorrect":true},{"answerText":"Chợ","isCorrect":false},{"answerText":"Trường học","isCorrect":false}],"noteText":"Theo số liệu điều tra 450 làng nghề trên toàn lưu vực mỗi ngày đêm thải từ 55.000 m3 ÷ 65.000 m3. Hàm lượng các chất ô nhiễm theo kết quả điều tra khảo sát vượt tiêu chuẩn cho phép từ vài lần đến gần 1000 lần."},{"questionText":"Yếu tố nào trong nông nghiệp gây ra nước thải ô nhiễm sông?","answers":[{"answerText":"Phân bón","isCorrect":false},{"answerText":"Phân bón & thuốc bảo vệ thực vật","isCorrect":true},{"answerText":"Thuốc bảo vệ thực vật","isCorrect":false},{"answerText":"Công nghệ nuôi trồng trong nhà kính","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Nước thải từ bệnh viện thải ra sông Nhuệ có được xử lý không và mức độ ảnh hưởng như thế nào?","answers":[{"answerText":"Không được xử lý, thải trực tiếp ra sông","isCorrect":false},{"answerText":"Được xử lý hoàn toàn triệt để, sạch sẽ","isCorrect":false},{"answerText":"Không được xử lý nhưng không chảy ra sông","isCorrect":false},{"answerText":"Các bệnh viện lớn mới xử lý nước thải, chất thải rắn đúng cách; các trạm xá và bệnh viện nhỏ chỉ chôn lấp và thu gom rác","isCorrect":true}],"noteText":"Nước thải từ bệnh viện: Trên lưu vực sông Nhuệ có hàng trăm cơ sở y tế, bệnh viện lớn, với trên 10.000 gường bệnh. Chất thải y tế là loại chất thải đặc biệt nguy hiểm cần phải được xử lý triệt để trước khi thải ra môi trường, nhưng mới chỉ có một vài bệnh viện lớn đạt tiêu chuẩn quốc gia về công tác xử lý chất thải rắn, còn các bệnh viện và trạm xá nhỏ chỉ dừng lại ở khâu thu gom và chôn lấp -> ô nhiễm đất và nguồn nước."}]},{"name":"SongTolich","timeLimitInSeconds":200,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Sông Tô Lịch còn có tên gọi khác là gì?","answers":[{"answerText":"Kim Giang","isCorrect":true},{"answerText":"Ngân Giang","isCorrect":false},{"answerText":"Huyền Giang","isCorrect":false},{"answerText":"Hắc Giang","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Tô Lịch là một con sông nhỏ, chảy trong địa phận thủ đô Hà Nội, còn được gọi bằng tên khác là sông Kim Giang."},{"questionText":"Sông Tô Lịch KHÔNG chảy qua quận/huyện nào của Hà Nội?","answers":[{"answerText":"Đống Đa","isCorrect":false},{"answerText":"Thanh Xuân","isCorrect":false},{"answerText":"Thanh Trì","isCorrect":false},{"answerText":"Nam Từ Liêm","isCorrect":true}],"noteText":"Sông Tô Lịch chảy qua địa phận 6 quận, huyện của Hà Nội: Ba Đình, Cầu Giấy, Đống Đa, Thanh Xuân, Hoàng Mai, Thanh Trì."},{"questionText":"Sông Tô Lịch là một phần của sông nào?","answers":[{"answerText":"Sông Hồng","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Nhuệ","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Đáy","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Kim Ngưu","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Tô Lịch là một phân lưu của sông Hồng, đưa nước từ thượng lưu ở sông Hồng sang sông Nhuệ."},{"questionText":"Tên gọi của sông Tô Lịch bắt nguồn từ đâu?","answers":[{"answerText":"Người dân tự nghĩ ra tên","isCorrect":false},{"answerText":"Tên do Nhà nước gọi và yêu cầu người dân gọi theo","isCorrect":false},{"answerText":"Tương truyền lấy từ tên một vị thần sống vào thời nhà Tấn đô hộ xứ Giao Chỉ.","isCorrect":true},{"answerText":"Lưu truyền trong dân gian","isCorrect":false}],"noteText":"Tên sông Tô Lịch tương truyền lấy từ tên một vị thần sống vào thời nhà Tấn đô hộ xứ Giao Chỉ. Đến thời nhà Đường, nơi đây là vị trí xây dựng thành Đại La."},{"questionText":"Chiều dài của sông Tô Lịch là bao nhiêu? ","answers":[{"answerText":"14km","isCorrect":true},{"answerText":"18km","isCorrect":false},{"answerText":"21km","isCorrect":false},{"answerText":"50km","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Tô Lịch dài khoảng 14km."},{"questionText":"Trên đoạn sông Tô Lịch trước kia giờ có đoạn đã bị lấp. Đoạn sông đó nằm ở đoạn nào?","answers":[{"answerText":"Chưa từng bị lấp","isCorrect":false},{"answerText":"Đoạn sông từ Cầu Gỗ đến Bưởi, nay đã bị lấp, chỉ còn vài dấu tích ở Thụy Khuê","isCorrect":true},{"answerText":"Đoạn chảy từ sông Hồng vào bị lấp","isCorrect":false},{"answerText":"Sông đã bị lấp hết nhiều phần, giờ chỉ còn là di tích","isCorrect":false}],"noteText":"Do bị lấp nên sông Tô Lịch không còn thông với sông Hồng nữa. Dòng chảy của đoạn sông đã bị lấp này theo lộ trình sau: từ bên cạnh phố Cầu Gỗ ngược lên phía Tây Bắc (cống chéo) tới Hàng Lược, men theo phía dưới đường Phan Đình Phùng (phía ngoài mặt bắc thành Hà Nội), rồi chảy dọc theo hai phố Thụy Khuê và Hoàng Hoa Thám ngày nay ra đến đầu đường Bưởi nằm ở phía Nam Hoàng Quốc Việt (gặp đoạn sông Tô Lịch ngày nay). Đoạn sông còn lộ thiên ở Thụy Khuê đó còn được gọi là mương Thụy Khuê, nối từ cống Đõ (ở đầu dốc Lafore), chạy tới cống ngầm dưới lòng chợ Bưởi rồi đổ ra sông Tô Lịch ngày nay."},{"questionText":"\"Tứ giác nước\" của kinh thành Thăng Long xưa gồm những sông nào?","answers":[{"answerText":"Sông Hồng, Sông Nhuệ, Sông Sét","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Hồng, Sông Kim Ngưu, Sông Tô Lịch","isCorrect":true},{"answerText":"Sông Tô Lịch, Sông Lừ, Sông Đáy","isCorrect":false},{"answerText":"Sông Hồng, Sông Nhuệ, Sông Đáy","isCorrect":false}],"noteText":"\"Tứ giác nước\" là một học thuyết được đưa ra đầu tiên bởi nhà sử học Trần Quốc Vượng, cho rằng các kinh đô cổ và đô thị cổ trên đều được giới hạn bao bọc bởi bốn con sông hoặc nhánh sông mà chúng tạo thành 4 cạnh tự nhiên của tứ giác nước. Tương ứng, bốn cạnh của tứ giác nước Thăng Long là Sông Hồng (2 nhánh), Sông Kim Ngưu và Sông Tô Lịch."},{"questionText":"Sông Tô Lịch cùng mấy con sông khác đã tạo nên hệ thống tiêu thoát nước chính của thành phố Hà Nội?","answers":[{"answerText":"1","isCorrect":false},{"answerText":"2","isCorrect":false},{"answerText":"3","isCorrect":true},{"answerText":"4","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Tô Lịch cùng với 03 dòng sông khác, gồm sông Kim Ngưu, sông Lừ và sông Sét đã tạo nên hệ thống tiêu thoát nước chính của thành phố Hà Nội."},{"questionText":"Mức độ ô nhiễm của sông Tô Lịch đã được nghiên cứu khảo sát như thế nào?","answers":[{"answerText":"Lượng oxi hòa tan thấp hơn nhiều hàm lượng tiêu chuẩn","isCorrect":false},{"answerText":"Lượng ôxy hóa học trong nước (COD), ôxy sinh học trong nước (BOD5), khuẩn coliform trong nước đều cao","isCorrect":false},{"answerText":"Tổng lượng chất rắn lơ lửng, lượng dầu mỡ vượt tiêu chuẩn nhiều lần","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Đây đều là kết quả quan trắc nước sông Tô Lịch của Trung tâm Quan trắc và Phân tích Tài nguyên môi trường - Sở TN & MT Hà Nội công bố theo yêu cầu của lãnh đạo Thành phố theo kế hoạch làm \"hồi sinh\" sông Tô Lịch"},{"questionText":"Sông Tô Lịch hiện nay đã trở thành dòng sông \"chết\" và là nơi xả thải của cả thành phố. Theo em, những nguyên nhân nào dẫn đến tình trạng đó?","answers":[{"answerText":"Sự quy hoạch xây dựng không đồng bộ và sự thiếu ý thức của người dân sống ven sông","isCorrect":false},{"answerText":"Mỗi ngày có 500.000 m3 nước thải sinh hoạt, nước thải bệnh viện và công nghiệp chưa qua xử lý xả trực tiếp xuống sông","isCorrect":false},{"answerText":"Hành lang bảo vệ ven sông bị lấn chiếm nhiều đoạn","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":""},{"questionText":"Các cấp chính quyền đã và đang làm gì để cứu Sông Tô Lịch?","answers":[{"answerText":"Nạo vét bùn dưới đáy sông","isCorrect":false},{"answerText":"Xây kè bảo vệ, chống lấn chiếm","isCorrect":false},{"answerText":"Lập kế hoạch dùng nước sông Hồng để thau rửa sông Tô Lịch","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Sông Tô Lịch là một trong ba vấn đề môi trường bức xúc nhất trên địa bàn Hà Nội. Các cấp chính quyền đã cùng chung tay để dự thảo và thực hiện các phương án \"cứu\" sông nhưng đều chưa đạt được hiệu quả cao nhất."},{"questionText":"Sông Tô Lịch chảy qua mấy quận/huyện của Hà Nội?","answers":[{"answerText":"4","isCorrect":false},{"answerText":"5","isCorrect":false},{"answerText":"6","isCorrect":true},{"answerText":"7","isCorrect":false}],"noteText":"Sông Tô Lịch có chiều dài khoảng 14 km, chảy qua địa phận 6 quận, huyện: Ba Đình, Cầu Giấy, Đống Đa, Thanh Xuân, Hoàng Mai, Thanh Trì. "},{"questionText":"Từ nhiều năm nay, sông Tô Lịch bị coi là \"con sông chết\", tại sao? ","answers":[{"answerText":"Do phải gánh lượng nước thải chưa qua xử lý quá lớn","isCorrect":true},{"answerText":"Do nước sông đã không chảy nhiều năm nay","isCorrect":false},{"answerText":"Do người dân thích gọi tên sông như vậy để tạo sự khác biệt","isCorrect":false},{"answerText":"Do \"Tô Lịch\" nghĩa là \"con sông chết\"","isCorrect":false}],"noteText":"Từ nhiều năm nay, sông Tô Lịch bị coi là \"con sông chết\" do phải gánh lượng nước thải chưa qua xử lý quá lớn. Đây là một vấn đề ô nhiễm nghiêm trọng cần được xử lý kịp thời của con sông này để hạn chế những ô nhiễm khác về môi trường."},{"questionText":"Sông Tô Lịch bị ô nhiễm gây ra những hậu quả gì nghiêm trọng?","answers":[{"answerText":"Không gây ô nhiễm gì nghiêm trọng","isCorrect":false},{"answerText":"Làm ô nhiễm nguồn nước ngầm của thành phố, gây ra dịch bệnh và tác hại với môi trường, trở thành con sông \"chết\" ô nhiễm nhất Hà Nội, gây ra mùi hôi thối với các khu vực lân cận xung quanh","isCorrect":true},{"answerText":"Làm mất mĩ quan đô thị","isCorrect":false},{"answerText":"Làm ô nhiễm môi trường","isCorrect":false}],"noteText":""}]},{"name":"General","timeLimitInSeconds":2000,"pointsAddedForCorrectAnswer":10,"questions":[{"questionText":"Rác là gì?","answers":[{"answerText":"Những thứ ta không muốn dùng nữa và bị bỏ đi","isCorrect":true},{"answerText":"Những thứ ta đã sử dụng","isCorrect":false},{"answerText":"Những thứ ta đã dùng và có thể dùng lại cho mục đích khác","isCorrect":false},{"answerText":"Những thứ ta không dùng nữa nhưng vẫn có thể dùng lại cho mục đích khác","isCorrect":false}],"noteText":"Rác (chất thải) là những vật và chất mà người dùng không còn muốn sử dụng và thải ra. Rác thải không được xử lý gây hại cho môi trường xung quanh chúng ta. Có rất nhiều loại rác."},{"questionText":"Thức ăn thừa trong bữa tối nhà em là loại rác gì?","answers":[{"answerText":"Rác thải sinh hoạt","isCorrect":true},{"answerText":"Rác thải văn phòng","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải y tế","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải xây dựng","isCorrect":false}],"noteText":"Rác thải sinh hoạt là các chất bị loại ra trong quá trình sinh hoạt của con người và động vật như đồ ăn thừa, vỏ rau củ quả, vỏ bánh kẹo.... Bất kỳ hoạt động sống nào của con người đều sinh ra rác. Hầu hết rác thải sinh hoạt có thể phân hủy được và rất dễ gây ô nhiễm trở lại cho môi trường sống."},{"questionText":"Bơm kim tiêm sau khi sử dụng là loại rác gì?","answers":[{"answerText":"Rác thải sinh hoạt","isCorrect":false},{"answerText":"Rác thải văn phòng","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải y tế","isCorrect":true},{"answerText":"Chất thải xây dựng","isCorrect":false}],"noteText":"Chất thải y tế gồm loại thông thường và loại nguy hại. Loại nguy hại có thể gây lây nhiễm bệnh, ngộ độc, phóng xạ, dễ cháy nổ, nếu những không được tiêu hủy an toàn."},{"questionText":"Gạch đá thải ra trong quá trình xây một căn nhà là loại rác gì?","answers":[{"answerText":"Rác thải sinh hoạt","isCorrect":false},{"answerText":"Rác thải văn phòng","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải y tế","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải xây dựng","isCorrect":true}],"noteText":"Chất thải xây dựng được thải ra từ quá trình hoạt động của công trường xây dựng và sửa chữa các công trình xây dựng, chủ yếu là các loại gạch, đá, đất vụn... bị phá dỡ ra. Còn được gọi là xà bần."},{"questionText":"Tập giấy nháp đã dùng hết của em là loại rác gì?","answers":[{"answerText":"Rác thải sinh hoạt","isCorrect":false},{"answerText":"Rác thải văn phòng","isCorrect":true},{"answerText":"Chất thải y tế","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải xây dựng","isCorrect":false}],"noteText":"Rác văn phòng là các văn phòng phẩm không sử dụng được nữa như giấy báo cũ, bút viết hết mực, hư hỏng."},{"questionText":"Vải thừa thải ra ở một nhà máy may là loại rác gì?","answers":[{"answerText":"Rác thải sinh hoạt","isCorrect":false},{"answerText":"Rác thải văn phòng","isCorrect":false},{"answerText":"Chất thải công nghiệp","isCorrect":true},{"answerText":"Chất thải xây dựng","isCorrect":false}],"noteText":"Chất thải công nghiệp là các chất thải phát sinh từ các hoạt động sản xuất các nhà máy, xí nghiệp; bao gồm: chất thải nguy hại có chất độc gây nguy hiểm cho cuộc sống con người, cần được xử lý an toàn, và chất thải không nguy hại thường cồng kềnh khó phân hủy, cần được xử lý cẩn thận."},{"questionText":"Ta có thể tiêu hủy rác bằng những cách nào?","answers":[{"answerText":"Đốt","isCorrect":false},{"answerText":"Chôn lấp","isCorrect":false},{"answerText":"Chế biến thành phân bón","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Đối với rác dễ phân hủy như vỏ rau củ quả, thức ăn thừa,... ta có thể tận dụng, biến chúng thành phân bón để giúp cây cối mau lớn. Đối với rác khó phân hủy và không thể phân hủy, ta có thể đốt ở nhiệt độ cao, tuy nhiên, đốt rác gây ô nhiễm không khí và tốn nhiều tiền. Ngoài ra ta có thể chôn lấp rác, những nước rỉ ra từ rác và các chất độc khó phân hủy có thể nhiễm độc cho đất và nguồn nước ngầm."},{"questionText":"Thời gian phân hủy của túi ni-lon là bao lâu?","answers":[{"answerText":"400-600 năm","isCorrect":false},{"answerText":"Hơn 1000 năm","isCorrect":false},{"answerText":"Ít nhất 100 năm","isCorrect":true},{"answerText":"40 năm","isCorrect":false}],"noteText":"Túi nilon đươc ưa chuộng vì tính tiện lợi của nó, tuy nhiên, tác hại của nilon đến môi trường lớn đến mức không thể tưởng tượng được! Túi nilon rất khó phân hủy, và khi bị chôn xuống đất hoặc vứt ra biển, nó có thể chặn rễ cây làm cây chết, hoặc bị các sinh vật biển ăn phải, khiến chúng tắc thở hoặc tắc ruột mà chết. Ta có thể sử dụng túi nilon sinh học (dễ phân hủy) để thay thế cho túi nilon thông thường."},{"questionText":"Thời gian phân hủy của đầu mẩu thuốc lá là bao lâu?","answers":[{"answerText":"1 năm","isCorrect":false},{"answerText":"12 năm","isCorrect":true},{"answerText":"3 tháng","isCorrect":false},{"answerText":"6 tháng","isCorrect":false}],"noteText":"Thật là khó tin phải không! Đầu mẩu thuốc lá (phần màu vàng) được làm từ bông hóa học, rất khó phân hủy trong môi trường tự nhiên. Như vậy, hút thuốc lá không chỉ gây hại đến sức khỏe mà còn có hại với môi trường. Các em hãy nhắc nhở những người xung quanh mình nhé!"},{"questionText":"Thời gian phân hủy của kẹo cao su là bao lâu?","answers":[{"answerText":"1-2 năm","isCorrect":false},{"answerText":"6 tháng","isCorrect":false},{"answerText":"20 năm","isCorrect":false},{"answerText":"60 năm","isCorrect":true}],"noteText":"Chiếc kẹo cao su em ăn hàng ngày nhỏ bé thế thôi, nhưng để nó biến mất hoàn toàn ngoài tự nhiên cũng phải mất đến 60 năm. Vì vậy, hãy hạn chế ăn kẹo cao su thôi nhé!"},{"questionText":"Thời gian phân hủy của thức ăn thừa là bao lâu?","answers":[{"answerText":"1-2 tuần","isCorrect":false},{"answerText":"1 tháng","isCorrect":true},{"answerText":"3 ngày","isCorrect":false},{"answerText":"3 tháng","isCorrect":false}],"noteText":"Để phân hủy hoàn toàn ngoài môi trường tự nhiên, thức ăn cần đến một tháng, nhưng trong quá trình phân hủy chúng tỏa ra mùi hôi thối và rất mất vệ sinh. Vì vậy, em có thể phân loại chúng ra, biến chúng thành thức ăn cho động vật (lợn, gà,...), hoặc đưa chúng đến nhà máy để biến thành phân bón, rất tốt cho cây."},{"questionText":"Thời gian phân hủy của giấy báo là bao lâu?","answers":[{"answerText":"6 tuần","isCorrect":true},{"answerText":"1 tháng","isCorrect":false},{"answerText":"5 tháng","isCorrect":false},{"answerText":"1 năm","isCorrect":false}],"noteText":"Giấy báo phân hủy chỉ cần 6 tuần thôi, nhưng giấy được làm từ gỗ, nên sử dụng tiết kiệm giấy cũng là một cách bảo vệ rừng, các em ạ!"},{"questionText":"Thời gian phân hủy của tã bỉm dùng một lần là bao lâu?","answers":[{"answerText":"100 năm","isCorrect":false},{"answerText":"450 năm","isCorrect":true},{"answerText":"60 năm","isCorrect":false},{"answerText":"10 năm","isCorrect":false}],"noteText":"Nhà em có em bé không? Bỉm tã dùng cho em bé phải mất đến 450 năm để phân hủy hoàn toàn đấy, thật đáng sợ nhỉ?"},{"questionText":"Tại sao chúng ta cần phân loại rác thải?","answers":[{"answerText":"Để các cô chú công nhân ở nhà máy xử lý rác đỡ vất vả","isCorrect":false},{"answerText":"Để góp phần giảm thiểu ô nhiễm","isCorrect":false},{"answerText":"Để mọi người xung quanh nhìn mình và làm theo, từ đó hạn chế được rác thải","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Khi chủ động phân loại rác thải từ khi vứt, em đã góp sức với các cô chú công nhân phân loại rác rồi đó! Từ đó, em sẽ biết nhiều hơn về lượng rác mình thải ra hàng ngày, rồi dần dần hạn chế số rác thải đó lại. Nếu ai cũng như thế, lượng rác thải giảm đi rất nhiều rồi!"},{"questionText":"Những chất liệu nào sau đây có thể được tái chế? ","answers":[{"answerText":"Nhựa","isCorrect":false},{"answerText":"Ni lông","isCorrect":false},{"answerText":"Giấy báo","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Các vật liệu có thể tái chế bao gồm nhựa (hộp nhựa, vỏ nhựa, túi ni lông,...), nhiều loại thủy tinh, giấy, kim loại, lốp xe, sản phẩm dệt, và điện tử,... "},{"questionText":"Tại sao cần phải phân loại rác?","answers":[{"answerText":"Để xử lý rác thải phù hợp với từng loại rác ","isCorrect":false},{"answerText":"Để tái chế rác thải ","isCorrect":false},{"answerText":"Để bảo vệ môi trường","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Cần phải phân loại rác để phục vụ cho quá trình xử lý và tái chế rác thải, đồng thời góp phần bảo vệ môi trường."},{"questionText":"Tại sao cần tái chế rác thải?","answers":[{"answerText":"Để loại bỏ các chất độc hại có trong vật liệu","isCorrect":false},{"answerText":"Để tiết kiệm vật liệu và bảo vệ môi trường","isCorrect":true},{"answerText":"Để chuyển hoá vật liệu này thành vật liệu khác ","isCorrect":false},{"answerText":"Để khiến cho vật liệu sau khi tái chế mềm hơn, dễ sử dụng hơn","isCorrect":false}],"noteText":"Việc tái chế rác thải giảm việc sử dụng nguồn nguyên liệu tươi (nguyên liệu chưa qua chế biến), giảm tiêu tốn năng lượng, phát thải khí độc ra môi trường (thông qua đốt chất thải), do đó bảo vệ môi trường."},{"questionText":"Tái chế chất thải là gì? ","answers":[{"answerText":"Là sử dụng lại chất thải nhiều lần ","isCorrect":false},{"answerText":"Là mang chất thải đi làm sạch và sử dụng lại","isCorrect":false},{"answerText":"Là quá trình sử dụng các giải pháp công nghệ, kỹ thuật để thu lại các thành phần có giá trị từ chất thải","isCorrect":true},{"answerText":"Là chuyển đổi chất thải, rác thải sang một hình dạng khác ","isCorrect":false}],"noteText":"Tái chế chất thải là quá trình sử dụng các giải pháp công nghệ, kỹ thuật để thu lại các thành phần có giá trị từ chất thải."},{"questionText":"Quy trình tái chế rác thải?","answers":[{"answerText":"Thu gom => Tái chế","isCorrect":false},{"answerText":"Làm sạch => Tái chế","isCorrect":false},{"answerText":"Thu gom => Làm sạch => Tái chế","isCorrect":false},{"answerText":"Thu gom => Phân loại => Làm sạch => Tái chế","isCorrect":true}],"noteText":"Rác thải sau khi được thu gom từ lề đường, các bãi rác,... sẽ được phân loại lại, sau đó làm sạch và cuối cùng là tái chế thành vật liệu mới."},{"questionText":"Rác thải có ảnh hưởng như thế nào tới môi trường và con người?","answers":[{"answerText":"Gây ô nhiễm đất, nước, không khí","isCorrect":false},{"answerText":"Mất mỹ quan môi trường, mất vệ sinh công cộng","isCorrect":false},{"answerText":"Gây ra nhiều bệnh tật cho con người","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Rác thải gây nhiều ảnh hưởng tiêu cực không chỉ cho môi trường tự nhiên, mà rác thải còn là nơi trú ngụ và phát triển lý tưởng của các loài gây bệnh hại cho người và gia súc."},{"questionText":"Trên thế giới, mỗi năm, có khoảng bao nhiêu túi ni lông được sản xuất? ","answers":[{"answerText":"13 tỷ","isCorrect":true},{"answerText":"14 tỷ","isCorrect":false},{"answerText":"15 tỷ","isCorrect":false},{"answerText":"16 tỷ","isCorrect":false}],"noteText":"Khoảng 13 tỷ túi nhựa (túi nilon) được sản xuất hàng năm. Điều này có nghĩa mỗi người sẽ tiêu thụ khoảng 300 túi/người/năm."},{"questionText":"Em có thể làm gì để giảm thiểu lượng chai nhựa và túi nilon thải ra môi trường mỗi ngày?","answers":[{"answerText":"Sử dụng túi giấy thay vì túi ni lông","isCorrect":false},{"answerText":"Hạn chế mua và sử dụng sản phẩm nhựa mới, cố gắng tái chế chai nhựa cũ nếu có thể","isCorrect":false},{"answerText":"Giặt sạch túi nilon để có thể tái sử dụng thay vì sử dụng túi một lần và bỏ","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":"Có rất nhiều cách để giảm thiểu lượng chai nhựa và túi nilon thải ra môi trường mỗi ngày, trên đây chỉ là 3 cách thôi nhé! "},{"questionText":"Có khoảng bao nhiêu tấn rác thải nhựa đã bị vứt xuống biển mỗi năm?","answers":[{"answerText":"130 nghìn tấn","isCorrect":false},{"answerText":"140 nghìn tấn","isCorrect":false},{"answerText":"150 nghìn tấn","isCorrect":true},{"answerText":"160 nghìn tấn","isCorrect":false}],"noteText":"Ít ai ngờ, 150.000 tấn rác thải nhựa đã bị vứt xuống biển mỗi năm - bao gồm các loại bao gói, lưới nhựa, dây và phao,… Rất nhiều sinh vật biển đã chết khi ăn hoặc nuốt phải những loại rác thải này."},{"questionText":"Khi đốt túi ni lông, chất độc nào sẽ được tạo ra?","answers":[{"answerText":"Oxy","isCorrect":false},{"answerText":"Dioxin","isCorrect":true},{"answerText":"Heli","isCorrect":false},{"answerText":"Không tạo ra chất độc nào","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Vì sao không nên dùng túi ni lông để đựng thực phẩm?","answers":[{"answerText":"Do túi ni lông có chứa các chất kim loại, như chì, gây ung thư cho con người ","isCorrect":true},{"answerText":"Do màu túi ni lông không bắt mắt ","isCorrect":false},{"answerText":"Do túi ni lông không đủ to để đựng nhiều loại thực phẩm cùng một lúc","isCorrect":false},{"answerText":"Do túi ni lông quá mỏng","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Không thể tự phân huỷ là đặc điểm nổi bật của loại rác thải nào sau đây?","answers":[{"answerText":"Vỏ hoa quả","isCorrect":false},{"answerText":"Túi ni lông","isCorrect":true},{"answerText":"Lá cây rơi xuống đường phố, sông hồ,...","isCorrect":false},{"answerText":"Đồ ăn thừa","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Ước tính trên thế giới, cứ 1 phút trôi qua, có bao nhiêu túi ni lông được sử dụng?","answers":[{"answerText":"1 triệu túi","isCorrect":true},{"answerText":"2 triệu túi","isCorrect":false},{"answerText":"3 triệu túi","isCorrect":false},{"answerText":"4 triệu túi","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Ngày Môi trường thế giới là ngày bao nhiêu?","answers":[{"answerText":"5/4","isCorrect":false},{"answerText":"5/5","isCorrect":false},{"answerText":"5/6","isCorrect":true},{"answerText":"5/7","isCorrect":false}],"noteText":""},{"questionText":"Nguyên nhân gây ô nhiễm nguồn nước?","answers":[{"answerText":"Chất thải xả ra sông ngòi, ao hồ chưa được qua xử lí","isCorrect":false},{"answerText":"Người dân đổ rác thải sinh hoạt ra sông ngòi, ao hồ","isCorrect":false},{"answerText":"Chưa có hệ thống xử lí rác thải hiện đại","isCorrect":false},{"answerText":"Tất cả các phương án trên","isCorrect":true}],"noteText":""},{"questionText":"Đâu là biểu tượng quốc tế của tái chế?","answers":[{"answerText":"/_\\","isCorrect":true},{"answerText":"O","isCorrect":false},{"answerText":"C","isCorrect":false},{"answerText":"()","isCorrect":false}],"noteText":""}]}]}